.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBREDB" "1" "Februari 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
calibredb \- calibredb
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb command [options] [arguments]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
\fBcalibredb\fP is the command line interface to the calibre database. It has
several sub\-commands, documented below.
.sp
\fBcalibredb\fP can be used to manipulate either a calibre database
specified by path or a calibre Content server running either on
the local machine or over the internet. You can start a calibre
Content server using either the \fBcalibre\-server\fP
program or in the main calibre program click Connect/share  → 
Start Content server\&. Since \fBcalibredb\fP can make changes to your
calibre libraries, you must setup authentication on the server first. There
are two ways to do that:
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.INDENT 0.0
.IP \(bu 2
If you plan to connect only to a server running on the same computer,
you can simply use the \fB\-\-enable\-local\-write\fP option of the
content server, to allow any program, including calibredb, running on
the local computer to make changes to your calibre data. When running
the server from the main calibre program, this option is in
Preferences → Sharing over the net → Advanced\&.
.IP \(bu 2
If you want to enable access over the internet, then you should setup
user accounts on the server and use the \fI\%\-\-username\fP and \fI\%\-\-password\fP
options to \fBcalibredb\fP to give it access. You can setup
user authentication for \fBcalibre\-server\fP by using the \fB\-\-enable\-auth\fP
option and using \fB\-\-manage\-users\fP to create the user accounts.
If you are running the server from the main calibre program, use
Preferences → Sharing over the net → Require username/password\&.
.UNINDENT
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
To connect to a running Content server, pass the URL of the server to the
\fI\%\-\-with\-library\fP option, see the documentation of that option for
details and examples.
.INDENT 0.0
.IP \(bu 2
\fI\%PILIHAN SEJAGAT\fP
.IP \(bu 2
\fI\%list\fP
.IP \(bu 2
\fI\%add\fP
.INDENT 2.0
.IP \(bu 2
\fI\%DITAMBAH DARI DIREKTORI\fP
.UNINDENT
.IP \(bu 2
\fI\%remove\fP
.IP \(bu 2
\fI\%add_format\fP
.IP \(bu 2
\fI\%remove_format\fP
.IP \(bu 2
\fI\%show_metadata\fP
.IP \(bu 2
\fI\%set_metadata\fP
.IP \(bu 2
\fI\%export\fP
.IP \(bu 2
\fI\%catalog\fP
.INDENT 2.0
.IP \(bu 2
\fI\%EPUB PILIHAN\fP
.UNINDENT
.IP \(bu 2
\fI\%saved_searches\fP
.IP \(bu 2
\fI\%add_custom_column\fP
.IP \(bu 2
\fI\%custom_columns\fP
.IP \(bu 2
\fI\%remove_custom_column\fP
.IP \(bu 2
\fI\%set_custom\fP
.IP \(bu 2
\fI\%restore_database\fP
.IP \(bu 2
\fI\%check_library\fP
.IP \(bu 2
\fI\%list_categories\fP
.IP \(bu 2
\fI\%backup_metadata\fP
.IP \(bu 2
\fI\%clone\fP
.IP \(bu 2
\fI\%embed_metadata\fP
.IP \(bu 2
\fI\%search\fP
.UNINDENT
.SH PILIHAN SEJAGAT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
tunjuk mesej bantuan ini dan keluar
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-library\-path, \-\-with\-library
Laluan ke pustaka calibre. Lalai gunakan laluan tersimpan dalam tetapan. Anda juga boleh sambungkan dengan pelayan Kandungan calibre untuk membuat tindakan terhadap pustaka jauh. Untuk membuatnya gunakan URL dalam bentuk: \fI\%http://hostname:port/#library_id\fP sebagai contoh, \fI\%http://localhost:8080/#mylibrary\fP\&. library_id ialah id pustaka bagi pustaka yang mahu disambungkan dengan pelayan Kandungan. Anda boleh gunakan nilai khas library_id \- untuk dapatkan senarai id pustaka yang tersedia dalam pelayan. Untuk perincian bagaimana hendak memasang melalui pelayan Kandungan, sila rujuk \fI\%https://manual.calibre\-ebook.com/ms/generated/ms/calibredb.html\fP\&.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-password
Kata laluan untuk menyambung dengan pelayan Kandungan calibre. Untuk membaca kata laluan dari input piawai, gunakan nilai khas: <stdin>. Manakala, untuk membaca kata laluan dari fail, guna: <f:/path/to/file> (i.e. <f: diikuti dengan laluan penuh ke fail dan juga tanda >). Kurungan seperti di atas diperlukan, ingat kena kurungkan.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-username
Nama pengguna untuk menyambung dengan pelayan Kandungan calibre
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
tunjuk nombor versi program dan keluar
.UNINDENT
.SH LIST
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb list [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Senaraikan buku tersedia dalam pangkalan data calibre.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ascending
Isih keputusan dalam tertib menaik
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-fields, \-f
Medan yang dipaparkan bila menyenaraikan buku dalam pangkalan data.  Seharusnya senarai medan dipisah\-tanda\-koma. Medan tersedia: author_sort, authors, comments, cover, formats, identifiers, isbn, languages, last_modified, pubdate, publisher, rating, series, series_index, size, tags, timestamp, title, uuid Lalai: % lalai. Medan khas \fB"\fPall\fB"\fP boleh digunakan untuk pilih semua medan. Selain dari medan terbina\-dalam seperti di atas, medan suai juga tersedia seperti *field_name, sebagai contoh, untuk medan suai #rating, gunakan nama: *rating
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-for\-machine
Jalan output dalam format JSON, yang lebih sesuai untuk penghuraian mesin. Menyebabkan lebar garisan dan pilihan pemisah diabaikan.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-limit
Bilangan keputusan makismum untuk dipaparkan. Lalai: semua
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-line\-width, \-w
Lebar maksimum baris tunggal dalam output. Lalai ialah mengesan saiz skrin.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-prefix
Awalan untuk semua laluan fail. Lalai ialah laluan mutlak ke folder pustaka.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-search, \-s
Tapis keputusan dengan pertanyaan gelintar. Bagi format pertanyaan gelintar, sila rujuk dokumentasi berkaitan gelintar dalam Panduan Pengguna. Lalai adalah tidak membuat penapisan.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-separator
Rentetan yang digunakan untuk memisahkan medan. Lalai ialah jarak.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sort\-by
Medan yang mana mengisih keputusan. Medan tersedia: author_sort, authors, comments, cover, formats, identifiers, isbn, languages, last_modified, pubdate, publisher, rating, series, series_index, size, tags, timestamp, title, uuid Lalai: id
.UNINDENT
.SH ADD
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb add [options] fail1 fail2 fail3 ...
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Tambah fail dinyatakan sebagai buku ke pangkalan data. Anda juga boleh nyatakan
direktori, sila rujuk pilihan berkenaan direktori di bawah.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
Tetapkan pengarang buku yang ditambah
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover, \-c
Laluan ke kulit buku digunakan untuk buku yang ditambah
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-duplicates, \-d
Tambah buku ke pangkalan data walaupun ia sudah wujud. Perbandingan dibuat berdasarkan tajuk buku.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-empty, \-e
Tambah buku kosong (buku tanpa format)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier, \-I
Tetapkan pengecam unutk buku ini, contohnya \-I asin:XXX \-I isbn:YYY
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn, \-i
Tetapkan ISBN buku yang ditambah
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-languages, \-l
Senarai dipisah tanda koma bahasa (terbaik gunakan kod bahasa ISO639, walaupun sesetengah nama bahasa juga dikenalpasti)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
Tetapkan siri bagi buku yang ditambah
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series\-index, \-S
Tetapkan nombor siri bagi buku yang ditambah
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags, \-T
Tetapkan tag bagi buku yang ditambah
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
Tetapkan tajuk buku yang ditambah
.UNINDENT
.SS DITAMBAH DARI DIREKTORI
.sp
Pilihan untuk mengawal penambahan buku dari direktori. Secara lalai hanya fail yang mempunyai sambungan jenis fail e\-buku yang diketahui boleh ditambah.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-add
Satu pola (glob) nama fail, fail yang sepadan dengan pola ini akan diabaikan bila mengimbas direktori untuk dapatkan fail, walaupun jika ia bukanlah jenis fail e\-buku yang dikenali. Boleh dinyatakan lebih dari sekali untuk pola berbilang.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ignore
Satu pola (glob) nama fail, fail yang sepadan dengan pola ini akan diabaikan bila mengimbas direktori untuk dapatkan fail. Boleh dinyatakan lebih dari sekali untuk pola berbilang. Sebagai contoh: *.pdf akan abaikan semua fail pdf
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-one\-book\-per\-directory, \-1
Anggap setiap direktori hanya mempunyai satu buku logikal dan semua fail berada di dalamnya adalah format ebuku yang berlainan bagi buku tersebut
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-recurse, \-r
Proses direktori secara rekursif
.UNINDENT
.SH REMOVE
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb remove ids
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Buang buku yang dikenalpasti dengan id dari pangkalan data. id seharusnya senarai terpisah\-tanda\-koma nombor id (anda boleh dapatkan nombor id dengan menggunakan perintah gelintar). Sebagai contoh, 23,34,57\-85 (bila menyatakan julat, nombor terakhir dalam julat tidak disertakan).
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-permanent
Jangan guna tong sampah kitar semula
.UNINDENT
.SH ADD_FORMAT
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb add_format [options] id fail_ebuku
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Tambah e\-buku dalam fail_ebuku kepada format tersedia untuk buku logikal yang dkenalpasti dengan id. Anda boleh dapatkan id menerusi perintah gelintar. Jika format sudah wujud, ia akan digantikan, melainkan pilihan tidak ganti dinyatakan.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-replace
Jangan ganti format jika ia sudah wujud
.UNINDENT
.SH REMOVE_FORMAT
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb remove_format [options] id fmt
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Buang format fmt dari buku logikal yang dikenalpasti dengan id. Anda boleh dapatkan id menerusi perintah gelintar. fmt seharusnya sambungan fail seperti LRF atau TXT atau EPUB. Jika buku logikal tidak mempunyai fmt, jangan buat apa\-apa.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.SH SHOW_METADATA
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb show_metadata [options] id
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Tunjuk data meta yang tersimpan dalam pangkalan data calibre bagi buku
yang dikenalpasti oleh id.
id ialah nombor id dari perintah gelintar.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-as\-opf
Cetak data meta dalam bentuk OPF (XML)
.UNINDENT
.SH SET_METADATA
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb set_metadata [options] id [/laluan/ke/metadata.opf]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Tetapan data meta yang tersimpan dalam pangkalan data calibre bagi buku
yang dikenalpasti dengan id dari fail OPF metadata.opf. id ialah nombor id
dari perintah gelintar. Anda boleh dapatkan format OPF dengan menggunakan
\-\-as\-opf yang ditukar ke perintah show_metadata. Anda juga boleh tetapkan
data meta bagi medan secara individu dengan pilihan \-\-field. Jika anda guna
pilihan \-\-field, tidak perlu nyatakan fail OPF.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-field, \-f
Medan yang ditetapkan. Format ialah field_name:value, contohnya: \fI\%\-\-field\fP tags:tag1,tag2. Guna \fI\%\-\-list\-fields\fP untuk dapatkansenarai bagi semua nama medan. Anda boleh nyatakan pilihan ini berbilang kali untuk tetapkan medan berbilang. Perhatian: Bagi bahasa anda mesti guna kod bahasa ISO639 (contohnya en untuk bahasa Inggeris, ms untuk Bahasa Melayu dan sebagainya). Bagi pengecam, sintaks ialah \fI\%\-\-field\fP identifiers:isbn:XXXX,doi:YYYYY. Bagi medan boolean (yes/no) gunakan true dan false atau yes dan no.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-list\-fields, \-l
Senarai nama medan data meta yang boleh digunakan dengan pilihan \fI\%\-\-field\fP
.UNINDENT
.SH EXPORT
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb export [options] ids
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Eksport buku yang dinyatakan dengan id (senarai dipisah\-tanda\-koma) ke
sistem fail. Operasi eksport simpan semua format buku, kulit bukunya dan
data meta (dalam fail opf). Anda boleh dapatan nombor id melalui
perintah gelintar.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-all
Eksport semua buku dalam pangkalan data, mengabaikan senarai id.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-asciiize
Kebiasaannya, calibre akan menukar semua aksara bukan Inggeris ke setara Inggeris bagi nama fail. AMARAN: Jika anda matikan ini, anda akan hadapi ralat ketika menyimpan, bergantung pada bagaimana kecekapan sistem fail anda mengendalikan penyimpanan yang menyokong unikod. Menyatakan suis ini akan matikan kelakuan ini.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-save\-cover
Biasanya, calibre akan simpan kulit buku dalam fail berasingan bersama\-sama dengan fail ebuku yang sebenarnya. Menyatakan suis ini akan matikan kelakuan ini.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-update\-metadata
Biasanya, calibre akan mengemaskini data meta dalam fail tersimpan dari pustaka calibre. Menjadikan proses penyimpanan ke dalam cakera lebih lambat. Menyatakan suis ini akan matikan kelakuan ini.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-write\-opf
Biasanya, calibre akan tulis data meta ke dalam fail OPS secara berasingan bersama\-sama dengan fail ebuku yang sebenarnya. Menyatakan suis ini akan matikan kelakuan ini.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-formats
Senarai format dipisah\-koma untuk simpan setiap buku. Secara lalai semua format yang tersedia disimpan.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-progress
Kemajuan laporan
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-replace\-whitespace
Ganti ruang putih dengan underscore.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-single\-dir
Eksport semua buku ke dalam satu direktori
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-template
Templat yang mengawal nama fail dan struktur fail tersimpan. Lalai ialah \fB"\fP{author_sort}/{title}/{title} \- {authors}\fB"\fP yang akan menyimpan buku ke dalam sub\-direktori per\-pengarang dengan nama fail yang mengandungi tajuk dan pengarang. Kawalan yang tersedia adalah: {author_sort, authors, id, isbn, languages, last_modified, pubdate, publisher, rating, series, series_index, tags, timestamp, title}
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timefmt
Format yang memaparkan tarikh. %d \- hari, %b \- bulan, %m \- nombor bulan, %Y \- tahun. Lalai ialah: %b, %Y
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-dir
Eksport buku ke direktori yang dinyatakan, Lalai ialah .
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-lowercase
Tukar laluan menjadi huruf kecil.
.UNINDENT
.SH CATALOG
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb catalog /laluan/ke/destinasi.(csv|epub|mobi|xml...) [pilihan]


Eksport satu katalog dalam format dinyatakan oleh sambungan laluan/ke/destinasi.
Pilihan kawal bagaimana masukan dipapar dalam output katalog yang dijana.
Perhatian, format katalog berbeza menyokong set pilihan yang berbeza.
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ids, \-i
Senarai terpisah\-koma bagi ID pangkalan data ke katalog. Jika diisytihar, \fI\%\-\-search\fP diabaikan. Lalai: all
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-search, \-s
Tapis keputusan dengan pertanyaan gelintar. Bagi format pertanyaan gelintar, sila rujuk dokumentasi berkaitan gelintar dalam Panduan Pengguna. Lalai: tanpa penapisan
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Tunjuk maklumat output terperinci. Berguna untuk penyahpepijatan
.UNINDENT
.SS EPUB PILIHAN
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-catalog\-title
Tajuk katalog terjana yang digunakan sebagai tajuk dalam data meta. Lalai: \fB\(aq\fPMy Books\fB\(aq\fP Dilaksana pada: format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cross\-reference\-authors
Cipta rujukan\-silang pada seksyen Pengarang bagi buku dengan pengarang berbilang. Lalai: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Dilaksana pada: format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-debug\-pipeline
Simpan output dari tahap berlainan bagi penukaran talian paip ke direktori yang dinyatakan. Berguna jika anda tidak pasti pada tahap manakah proses penukaran yang mana berlakunya pepijat. Lalai: \fB\(aq\fPNone\fB\(aq\fP Dilaksana pada: format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-exclude\-genre
Ungkapan nalar menjelaskan tag untuk diasing sebagai genre. Lalai: \fB\(aq\fP[.+]|^+$\fB\(aq\fP asingkan tag terkurung, seperti \fB\(aq\fP[Project Gutenberg]\fB\(aq\fP, dan \fB\(aq\fP+\fB\(aq\fP, tag lalai untuk baca buku. Dilaksana pada: format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-exclusion\-rules
Nyatakan peraturan yang digunakan untuk asingkan buku dari katalog terjana. Model peraturan pengecualian adalah sama ada (\fB\(aq\fP<rule name>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPTags\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<comma\-separated list of tags>\fB\(aq\fP) atau (\fB\(aq\fP<rule name>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<custom column>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<pattern>\fB\(aq\fP). Contohnya: ((\fB\(aq\fPArchived books\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP#status\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPArchived\fB\(aq\fP),) akan asingkan buku dengan nilai \fB\(aq\fPArchived\fB\(aq\fP dalam lajur suai \fB\(aq\fPstatus\fB\(aq\fP\&. Bila peraturan berbilang ditakrif, semua peraturan akan dilaksanakan. Lalai:  \fB"\fP((\fB\(aq\fPCatalogs\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPTags\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPCatalog\fB\(aq\fP),)\fB"\fP Dilaksana pada format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-authors
Sertakan seksyen \fB\(aq\fPPengarang\fB\(aq\fP dalam katalog. Lalai: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Dilaksanakan pada: format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-descriptions
Sertakan seksyen \fB\(aq\fPKeterangan\fB\(aq\fP dalam katalog. Lalai: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Dilaksanakan pada: format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-genres
Sertakan seksyen \fB\(aq\fPGenre\fB\(aq\fP dalam katalog. Lalai: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Dilaksanakan pada: format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-recently\-added
Sertakan seksyen \fB\(aq\fPDitambah Baru\-Baru Ini\fB\(aq\fP dalam katalog. Lalai: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Dilaksanakan pada: format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-series
Sertakan seksyen \fB\(aq\fPSiri\fB\(aq\fP dalam katalog. Lalai: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Dilaksanakan pada: format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-titles
Sertakan seksyen \fB\(aq\fPTajuk\fB\(aq\fP dalam katalog. Lalai: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Dilaksanakan pada: format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-genre\-source\-field
Medan sumber untuk seksyen \fB\(aq\fPGenre\fB\(aq\fP\&. Lalai: \fB\(aq\fPTag\fB\(aq\fP Dilaksana pada: format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-header\-note\-source\-field
Medan suai mengandungi teks nota untuk disisip dalam Pengepala Keterangan. Lalai: \fB\(aq\fP\fB\(aq\fP Dilaksana pada: format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-merge\-comments\-rule
#<custom field>:[before|after]:[True|False] nyatakan:  <custom field> Medan suai mengandungi nota untuk gabungkan dengan Ulasan  [before|after] Penggantian nota berpandukan Ulasan  [True|False] \- Peraturan mengufuk yang disisip diantara nota dengan ulasan Lalai: \fB\(aq\fP::\fB\(aq\fP Dilaksana pada format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-output\-profile
Nyatakan profil output. Dalam sesetengah kes, satu profil output diperlukan untuk optimumkan katalog bagi peranti.  Contohnya, \fB\(aq\fPkindle\fB\(aq\fP atau \fB\(aq\fPkindle_dx\fB\(aq\fP hasilkan Senarai Kandungan berstrukutr dengan Seksyen dan Artikel. Lalai: \fB\(aq\fPNone\fB\(aq\fP Dilaksana pada: format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-prefix\-rules
Nyatakan peraturan yang digunakan untuk disertakan awalan yang menunjukkan buku telah dibaca, item senarai idaman dan lain\-lain awalan khusus\-pengguna. Model untuk peraturan awalan ialah (\fB\(aq\fP<rule name>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<source field>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<pattern>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<prefix>\fB\(aq\fP). Bila peraturan berbilang ditakrif, peraturan pertama yang sepadan akan digunaakn. Lalai: \fB"\fP((\fB\(aq\fPRead books\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPtags\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP+\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP✓\fB\(aq\fP),(\fB\(aq\fPWishlist item\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPtags\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPWishlist\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP×\fB\(aq\fP))\fB"\fP Dilaksana pada format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-preset
Guna praset bernama yang dicipta dengan pembina katalog GUI. Satu praset menyatakan semua tetapan untuk membina katalog. Lalai: \fB\(aq\fPNone\fB\(aq\fP Dilaksana pada: format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-thumb\-width
Saiz pembayang (dalam inci) untuk kulit buku dalam katalog. Julat: 1.0 \- 2.0 Lalai: \fB\(aq\fP1.0\fB\(aq\fP Dilaksanakan pada: format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-use\-existing\-cover
Ganti kulit buku sedia ada bila menjana katalog. Lalai: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Dilaksanakan pada: format output AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.SH SAVED_SEARCHES
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb saved_searches [options] (list|add|remove)
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Urus gelintar tersimpan yang disimpan dalam pangkalan data ini.
Jika anda cuba menambah pertanyaan dengan nama sedia ada, ia
akan digantikan.
.sp
Sintaks untuk penambahan:
.sp
calibredb \fBsaved_searches\fP add search_name search_expression
.sp
Sintaks untuk pembuangan:
.sp
calibredb \fBsaved_searches\fP remove search_name
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.SH ADD_CUSTOM_COLUMN
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb add_custom_column [options] label name datatype
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Cipta lajur suai. label ialah nama mesra mesin bagi lajur. Seharusnya tidak
mengandungi jarak atau titik bertindih. nama adalah nama lajur yang boleh dibaca
oleh manusia. jenis data adalah salah satu dari: bool, comments, composite, datetime, enumeration, float, int, rating, series, text
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-display
Satu kamus pilihan untuk suaikan bagaimana data dalam lajur ini ditafsir. Ia adalah rentetan JSON. Untuk lajur enumerasi, guna \fI\%\-\-display\fP\fB"\fP{\e \fB"\fPenum_values\e \fB"\fP:[\e \fB"\fPval1\e \fB"\fP, \e \fB"\fPval2\e \fB"\fP]}\fB"\fP Terdapat banyak pilihan yang boleh pergi ke dalam pembolehubah paparan. Pilihan mengikut lajur adalah: composite: composite_template, composite_sort, make_category,contains_html, use_decorations datetime: date_format enumeration: enum_values, enum_colors, use_decorations int, float: number_format text: is_names, use_decorations  Cara terbaik mencari gabungan sah ialah dengan mencipta lajur suai bagi jenis bersesuaian dalam GUI kemudian cari dalam sandar OPF bagi sesebuah buku (pastikan OPF baharu telah dicipta semenjak lajur telah ditambah). Anda akan lihat JSON untuk \fB"\fPdisplay\fB"\fP bagi lajur baharu dalam OPF.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-is\-multiple
Lajur ini menyimpan tag seperti data (iaitu nilai berbilang dipisah\-tanda\-koma). Hanya dilaksana jika jenis data adalah teks.
.UNINDENT
.SH CUSTOM_COLUMNS
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb custom_columns [options]


Senaraikan lajur suai tersedia. Tunjuk label dan id lajur.
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-details, \-d
Tunjuk perincian untuk setiap lajur.
.UNINDENT
.SH REMOVE_CUSTOM_COLUMN
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb remove_custom_column [options] label


Buang lajur suai yang dikenalpasti oleh label. Anda boleh lihat lajur
tersedia dengan perintah custom_columns.
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-force, \-f
Jangan tanya untuk pengesahan
.UNINDENT
.SH SET_CUSTOM
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb set_custom [options] column id value
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Tetapkan nilai lajur suai bagi buku yang dikenalpasti oleh id.
Anda boleh dapatkan senarai id menggunakan perintah gelintar.
Anda boleh dapatkan senarai nama lajur suai menggunakan perintah
custom_columns.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-append, \-a
Jika lajur menyimpan nilai berbilang, tambah nilai yang dinyatakan pada mana\-mana yang ada, selain dari menulis\-ganti ia.
.UNINDENT
.SH RESTORE_DATABASE
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb restore_database [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Pulih pangkalan data ini dari data meta tersimpan dalam fail OPF dalam
setiap direktori bagi pustaka calibre. Ia berguna jika fail metadat.db anda
mengalami kerosakan.
.sp
AMARAN: Perintah ini sepenuhnya jana semula pangkalan data anda. Anda
akan kehilangan semua gelintar tersimpan, kategori pengguna, papan palam,
tetapan penukaran per\-buku tersimpan, dan resepi suai. Data meta tersimpan
hanya benar\-benar tepat sepertimana yang ditemui dalam fail OPF.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-really\-do\-it, \-r
Pasti mahu buat pemulihan. Perintah tidak akan berjalan melainkan pilihan ini dinyatakan.
.UNINDENT
.SH CHECK_LIBRARY
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb check_library [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Buat beberapa semakan pada sistem fail yang mewakili pustaka. Laporan adalah invalid_titles, extra_titles, invalid_authors, extra_authors, missing_formats, extra_formats, extra_files, missing_covers, extra_covers, failed_folders
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-csv, \-c
Output dalam CSV
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ignore_extensions, \-e
Senarai sambungan dipisah\-tanda\-koma untuk diabaikan. Lalai: semua
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ignore_names, \-n
Senarai nama dipisah\-tanda\-koma untuk diabaikan. Lalai: semua
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-report, \-r
Senarai laporan dipisah\-tanda\-koma. Lalai: semua
.UNINDENT
.SH LIST_CATEGORIES
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb list_categories [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Hasilkan laporan bagi maklumat kategori dalam pangkalan data.
Maklumat adalah menyamai apa yang ditunjukkan dalam anak
tetingkap tag.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-categories, \-r
Senarai nama carian kategori dipisah\-tanda\-koma. Lalai: semua
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-csv, \-c
Output dalam CSV
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dialect
Jenis fail CSV yang dihasilkan. Pilihan: excel, excel\-tab
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-item_count, \-i
Hanya output bilangan item dalam kategori selain dari kiraan per item di dalam kategori
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-width, \-w
Lebar maksimum baris tunggal dalam output. Lalai ialah mengesan saiz skrin.
.UNINDENT
.SH BACKUP_METADATA
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb backup_metadata [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Sandar data meta tersimpan dalam pangkalan data ke dalam fail OPF secara
individu dalam setiap direktori buku. Ia biasanya berlaku secara automatik,
tetapi anda boleh jalankan perintah ini untuk paksa penjanaan\-semula fail
OPF, dengan pilihan \-\-all.
.sp
Perhatian kebiasaannya tidak perlu membuatnya, kerana fail OPF disandar
secara automatik, setiap kali data meta berubah.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-all
Biasanya, perintah ini hanya beroperasi pada buku yang mempunyai fail OPF yang telah luput. Pilihan ini menjadikannya beroperasi pada semua buku.
.UNINDENT
.SH CLONE
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb clone laluan/ke/pustaka/baharu
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Ciptasatu klon pustaka semasa. Ia hasilkan pustaka kosong dan baru yang mempunyai
semua lajur suai, pustaka maya dan lain\-lain tetapan yang serupa dengan pustaka semasa.
.sp
Pustaka klon tidak mengandungi buku. Jika anda mahu cipta pendua lengkap, termasuklah
semua buku, maka hanya guna alat sistem fail anda untuk menyalin folder pustaka.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.SH EMBED_METADATA
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb embed_metadata [options] book_id
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Kemaskin data meta dalam fail buku sebenar yang disimpan dalam pustaka
calibre daripada data meta dalam pangkalan data calibre.  Kebiasaannya, data meta
hanya dikemaskini bila mengeksport fail dari calibre, perintah ini berguna jika anda
mahu fail dikemaskini pada tempatnya. Perhatian format fail berbeza mentokong
sejumlah data meta yang berbeza. Anda boleh guna nilai khas \(aqall\(aq bagi book_id
untuk kemaskini data meta dalam semua buku. Anda juga boleh nyatakan banyak
id buku dengan dipisah tanda jarak dan julat id dipisah dengan tanda sengkang.
Contohnya: calibredb \fBembed_metadata\fP 1 2 10\-15 23
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-only\-formats, \-f
Hanya kemaskini data meta dalam fail bagi format yang dinyatakan. Nyatakan ia berbilang kali untuk format berbilang. Secara lalai, semua format dikemaskinikan.
.UNINDENT
.SH SEARCH
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb search [options] ungkapan gelintar
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Gelintar pustaka untuk terma gelintar tertentu, kembalikan senarai id buku
dipisah tanda koma yang sepadan dengan ungkapan gelintar. Format output
berguna untuk disuap ke dalam perintah lain yang menerima senarai id sebagai
input.
.sp
Ungkapan gelintar boleh jadi apa jua melalui bahasa pertanyaan gelintar calibre,
contohnya: author:asimov title:robot
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-limit, \-l
Bilangan keputusan makismum yang dikembalikann. Lalai ialah semua keputusan.
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
